百佳自助買野機

1. delete貨品要掃描返個貨品
2. 上一手掃描完之後唔買，冇得cancel交易，下一手冇得用

呢個設計真係on撚9

冇撚錯
去開間百佳成日有人卡關 最後成條隊冇得用

人地華潤果個勁方便錯左又可能取消

咪係

惠康個部好似都係咁

部機個system食撚屎

所以咪好ON9

惠康都係

買酒都要搵職員

cancel呢啲咁基本嘅功能都可以冇
班IT9會唔會白痴左啲

好麻煩

直職員黎入password先cancel到

無計，而家要搵人認證你係18歲以上

aeon都係
前一手 scan完 d貨唔要走左去又冇得 cancel
又要 call職員 reset
嘥我時間dllm

可能真係白痴

個個do 左再cancel 扮比左錢咪死

重複既貨要一件件掃
無得第一件貨掃N次就算

我買野仲要我自己掃埋痴線
不如我直接聯絡百佳貨倉
我自己去拎米做埋送貨送番去自己屋企

怕有人借d 易scan 一樣唔scan 第樣
過晒機然後彈弓手cancel 一兩樣item
搏走雞偷野
咁撚小家就唔好攪縮人手
請返多兩個收銀啦
一個scan 完幫手入袋, 另一個收銀
以前d 忙既大舖都會有多個人企機尾負責入袋(其實bkk d 超市都係咁, 咁先係服務)

咪撚咁縮骨慳人手又要怕d 客唔老實

Barcode唔係一樣？

實Q 離遠會睇住你有冇每件貨掃機
cctv 更加會留意住, 僱客逐件貨亦過一次就好清楚
過少件就會睇到有關動作(好小家)

除消貨品, scan 錯搵staff, 唔怕你自己除消搏大霧
擺明要有監視睇住

等你scan 貨時隻手唔會掂到個mon(行為監督)
剩係(完成)果下, 比錢先督個mon
你d 動作就好清楚入晒cctv, 以防有人出古惑
扮明驚人彈弓手

預左俾人屌都要講
大陸已經做到預設埋貨物重量
你掃完入袋要放係部機到磅重
岩重量先算完成
HK IS NO IT

唔係有得打數量然後嘟一件㗎咩
嗰度都可以打少一兩件啦

aeon 有得取消

唔可即刻掃咋
唔係冇得一件掃n次

真
好撚戇尻
有次比信用卡先有折嘟機原來唔得要去櫃檯搞
係部閪機研究咗勁耐先知冇得delete

老麥部野都係, 一揀錯付款方式又係無得返回轉第個
一係搵人代俾, 一係下一手無得用

遲早班收銀姐姐會被淘汰

cut cost 帶麻煩俾customers

it9

百德新街惠康果幾部機好高汁

原來上面班蛋散係咁諗嘢既
唔怪得搞到咁撚戇鳩啦

有鬼人肯做收銀咩

有一個設計呢部機既IT9 負皮

我買1,2件野, 唔洗排10分鐘有人SERVE果D隊, 多數有吉既自助機, 即去即買唔洗等

KFC都係

HK no IT

好巴閉
可惜佢地d AI 全自助無人 便利店 蝕到仆街
執到差不多無晒

英國都有啦

好合理姐

你去百佳定惠康
百佳用DBS啲92折用自助機都得
3個月內戶口會回贈俾你

我好奇點解會咁多負皮

冇得 cancel 真係好撚 on9, aeon 都係

IT9只係負責做
係design team先on9

delete唔係要員工搞咩

唔關it事
外國有d機void野直頭要員工証先void到
安全問題

根本就係平時佢地staff用嗰部
冇學過點會埋位就知撳咩制

唔好話百佳 屈記個部仲垃圾
會lag機之餘 仲要冇得自己取消成單交易

利申：屈記pt員工

HK NO IT

係，只係得用某啲function only
大部分都係一樣

AEON 更新咗系統之後
有得嘟完貨再加件數
嘟多咗又可以自己delete
不過比曬錢出單係慢咗

係 唔知佢諗乜

以屈記為例
取消一單交易要員工自己搞
但客人只可以取消一樣貨品 但想取消第二件就唔得
部機真係極反智

啲function同permission ，管理層決定嫁啫
IT狗邊有得出聲

我唔明點解啲condom次次過完自助check out到出門口都仲會響alarm
求解答

有得俾埋cash真係好痴線

澳洲由我2013年去果時已經係咁，連生果都可以。你可以揀係咩生果嚟然後成袋放上去佢同你用重量計返一共幾重收幾多錢添

佢地都係跟住份嘢整
啲客鍾意俾埋錢叫人餵屎佢食真係好難say no㗎

咁易請到人做收銀咩，有人願意做已經皇恩浩蕩
有咩事又係第一個比客屌，要長企又受客氣

呢個真係on9 冇極限，買個蘋果都要等職員搵barcode紙俾你

百佳個個洗鬼
埋單即有92折

澳洲10年前用既自助機仲好用過香港垃圾機

買d冇label生果同菜又要搵職員入code

廢到要將件貨scan完再放係個消磁器先得

嗰部根本係職員版再閹割
明明如果係全職員版會方便好多

惠康個部先最廢
想cancel自己野都唔得
成日有啲撚屌掃完唔岩走左去
啲職員又唔會睇實幫手cancel返
卡住哂啲機係度用唔到

咁多間黎講Aeon個部真係最好用

自助機用Apple Pay唔係即時回贈
3. 如以Visa payWave、Apple Pay、Google Pay或Samsung 完成合資格交易，折扣將於推廣曆月後3個月內以COMPASS Dollar回贈(「回贈」)形式存入適用信用卡戶口。回贈以$1 COMPASS Dollar等於港幣1元的對換比率計算。

推到誠哥睇到

Aeon依家重新整過個系統有啦
依家個新系統幾鬼靚

啲拎最低工資嘅呀姐好似食火藥番工咁
個個都俾佢屌 有病

呢個外國Wal-mart都係咁 好正常

7-8年前去英國已經周圍都係
大陸嗰陣我諗仲用緊現金交易

然後我樓下個間就日日貼住系統故障，交易時間可能變長

終於有個正常人。。。

外國印象中係個系統問你夠唔夠係歲數 你答係就得

好心就比個全部cancel嚟
有時上手走咗冇埋單就卡住晒

點解無人玩野lock起晒所有機？

如果cancel得實大把強國人玩漏洞扮買左走左
而cctv又唔夠resolution 影做過咩野有排舉證
咁玩法誠哥都破產

成日話IT唔掂
有冇諗過係user requirement問題
利申: IT狗, 好多時user畀on9 requirement都要照做, 出到街唔敢同人講舊野我有份做

我覺得悲哀既係 連大陸都識唔同方面不停進步
香港既野真係50年不變咁 不思進取
八達通又係咁

日本GU直頭 一個籃掟入部機 自動scan哂入面既衫褲襪 list哂出黎 極度方便
連大陸都有用呢個技術

香港仲on99請成班staff逐件貨嘟
真係唔知點解會咁

是故意的
香港人會扮曬無scan一兩件貨 如果一日有一百個客咁做都蝕死佢
所以生果 要人手睇你買幾多個
無得買多左收一樣價
你估百街蠢咩 就係知你地啲人會咁

英國都係咁

上次買2支酒，又彈句年齡警示出黎話要叫職員協助。搵極都無職員黎，整部咁嘅出黎都晒氣。啲吖姐淨係識推車仔。最尾嬲嬲地放底唔買走人

最弊係啲吖姐淨係識推住架車仔周街走，行到佢面前叫佢過去幫先識應人。明明大大聲叫唔該都唔應人。

Smart City
HK IT No.1

惠康好在有個職員長企自助位附近，隨時過黎幫。

因為香港啲管理層on9囉
短視到死
淨係識cut cost 而唔係諗方法點work efficient 啲

得個間高汁西貢個部

至撚嬲係啲阿嬸唔撚識用又on99唔知想點
跟手見其他人用完，佢就丟9低部機用第二部
下手要幫個仆街等埋先用得
頂佢個肺
唔識用就去排人手隊啦屌

終於有人明白我啦
dllm我排自助都係買少量貨品唔想勞煩人
點知有 d人 on 99 唔識用試完一部又一部
megabox果 aeon兩部 self check out永遠都有部有人 scan完又唔㩒 cancel就走左去

最on9係啲膠袋收埋晒，每次要膠袋要搵阿姐拎，驚人偷？

禁取消咪得

背心袋定平口袋

其實你講得無錯啊
負評係咩事

咁其實我可以攞一件貨，霸晒佢全部機

有心見到就知冇出單係扮

我以前都唔明點解會scan完唔埋單又唔cancel
後尾發現原來係某啲barcode 嘟完唔係果樣物品
即係我買支綠茶 嘟完barcode出咗係支生抽 仲要貴過原價 多數啲人見咁樣又搵唔到職員 就會走咗去

真係會俾人偷哂架

但你擺個cancel係到 咪又係方便啲人順手cancel一兩件 混水摸魚咁拎走
好多外國超級市場都無cancel

咪臭屄

因為個個都係自己立場出發，唔會企係對方立場諗

老實講要偷就偷架啦
洗乜scan完再取消
直情唔scan大有人在啦
呢d機就係睇一個社會人即質素
夠唔夠自律
唔通下下有人睇住，你先scan齊
我覺得加個取消制係好合理，根本就方便

好多舖都唔係長期有人睇住部機，scan漏一兩樣根本冇人知

裝個cam影撚住個樣同d貨
cancel要擺係有cam影住既另一度
睇下邊個敢偷

弊在班北夷有cam會照搶呀嘛
計我話學英國咁 搵一個人看幾部機 總好過六部機要六個收銀

點搏到
你cancel左=取消scan=冇scan
出門唔係會嘟嘅咩

試過一次
因為有d 貨 兩件/三件會平d
逐件逐件Scan 去cancel
會減翻每件單買嘅價錢
最後個balance 變左負數
有諗過不停重複呢個行為 最後係咪唔洗錢/勁平就買到d 嘢

鬼唔知外國有
而家就係話強國已經追住西方標準黎做
香港仲係del件貨都有問題既起步階段
咁仲顯得香港固步自封

利申淨係講科技上

屌你老母搞得自助就係互信嫁啦，又要互信又要質疑人誠信，攞嚟搞

加拿大都係咁 呢樣嘢唔係支那發明
scan完要將貨品放上自助收銀台嘅指定平台上
個平台其實係一個磅 用意係監察你有冇將未scan嘅貨品放埋入袋

其實唔係咩高科技
不過外國都唔係部部機有 成本貴

喺英國買野最鐘意搵依啲機隊神沙入去
之後尾數再用apple pay

唔想自己掃咪去傳統櫃檯囉傻鳩
自助=atm咁，要幾快就睇你自己啦
唔好好似d女人咁用十鳩幾分鐘都未用完

我真係唔識del

同埋aeon個interface設計得靚百佳好多, 百佳好似小學生設計咁, d圖又唔夠象素格硬放大咁

買酒要職員確認

我試過前面條友揀完唔買走左，我見佢清單係無野，到我我照買，比埋錢之後拎野先發覺上一手禁左堂食，我係想要外賣，我同佢講番我外賣，上一手禁左堂食我唔知道又醒唔起係一開始揀堂食定外賣

最後個肥婆經理仲閪我面，直接比袋我自己執

用rFID 算啦
我見UNIQLO 同 旺角間 dxxx 運動鋪都做到好流暢

依家有啲百貨店已經用緊個籃可以一次過scan哂入面嘅嘢
收銀就真係淨係收銀

唯一解決方法就學外國咁，
所有嘢scan完都要放落個磅到。

點樣借啲易scan一樣唔scan第樣？
Cancel左你件貨出門口咪會響

好簡單
等你覺得要搵staff搞好麻煩
然後索性直接買埋算數

買啤酒要搞勁多野

連拎個袋都要買完問佢拎
啲啊伯就冇比到錢都照問佢拎
個職員又照比
咁索性擺返出黎啦，次次問佢拎煩住哂，又未必有人係度

上次見到有個女人同佢個女係咁蚊人哋啲保鮮袋，比個職員叫佢拎返出嚟，我喺側邊睇 笑到我痴線

英國零幾年果時已經有啦

同強國人講互信？
誠哥都破產

其實就算排收銀員
收銀員嘟多左要取消都係要高級職員黎入password取消返

我試過

唔卡買酒…有時買其他野都要等人黎先得

以前麥記都試過擺啲茄汁出嚟叫客自己拎
最後俾啲廢老偷哂，要變返counter職員俾

吉之島果個最好用

九龍城個邊都未有呢部機，你地係邊到見到

試過有次用百佳自助機係八達通爆quota
要職員清機先比用

有得del㗎喎有個掣del 要do多次件貨

頂你 咪就喺講緊要嘟多次
上手嘟完無俾錢 你點嘟?

因為怕你過完機又取消返唔俾錢就走

屈臣氏都係，on設計

上次去荃灣TASTE好似無依個開始
直接DEL

樓下果間已經拆左部機

會有聲囉

惠康個部喺慢啲,不過收現金嗰度好

做多個function要取消既話
搵個閘口放件貨品入去
咪唔撚洗驚人偷野囉

delete貨品要掃描返個貨品 <<<

我覺得佢係驚你人手 取消完
又唔小心帶走咗件貨

掃描多一次
就可以確保 你响購物袋
有抽返件貨出嚟

咁你一係唔做，要做就徹底啲。而家咁樣又唔方便屌哂鬼搞搞佢啦

係澳洲生活左3年未見過有超市有得自己cancel喎

最大問題要人睇住
一唔夠人成排機停用

惠康我唔知
百佳我去過有自助收銀嘅都有個人睇住你

MARKET PLACE 吉之島都係咁，好多自助機都無得取消

成班廢老用仲慘
慢慢入 入10幾分鐘 臨比錢果時先知唔可以比現金
仲要係到嘈阻住晒

世界級
果次明明嘟左三件貨
想拍八達通果時
部機無啦啦自己嘟左一件生果
（唔記得係蕉定咩）
重點係我附近都無呢種生果
仲要Del唔到

然後被迫用隔離部機

塞完之後件貨去邊？
有d易碎既點算？
邊到黎空位俾你塞？
個閘滿左你點塞？

簡單諗都諗到啦 宜家個方案係唔方便 但起碼唔會輸錢先囉

卡關

清你個思維都幾好笑 你去百佳買野都係自己拎返屋企架啦

話百佳垃圾嘅可以睇下Ikea
仆街連取消件貨都要職員

我係外國超市買𠝹刀，職員都會過黎check

惠康果部就係外國用緊果隻
仲可以支援多種方法付款
可以成堆銀仔車落去佢自己識數
尾數可以拍卡比埋
生果又可以自助磅重
呢隻完全取代到人手

百佳果隻真係得啖笑

實戰救港

[69兵法] 排陣+策略 *習近平權鬥*

原來百佳都係咁
aeon 個部都係on99

想問下點解唔俾就咁cancel

禁左cancel過機唔識響?

即係買兩件一樣既貨 如果cancel一件

門口部機就唔識響 唔知道有兩件,以為得一件?

超市啲自助 checkout有得自己cancel?

買哂啲野按 cancel
部機會唔識響

點解會唔識響

正常唔係你禁cancel 自動就識withdraw番?

設計呢d野交比設計師諗架啦
你以上提出既問題我唔認為難解決

果次得一盒壽司想用，廢事排
正想嘟就見有幾樣野係度，又取消唔到，結果死死氣又排返隊

好簡單，既然你拎得件貨過來掃，即係你已經有件貨係手啦 ... 你點解要 delete，唔想俾錢？

如果你臨時唔想買件貨，掃多一次 delete，好正常啊。

買dom都唔得 真係on99

有冇得用 淘寶 / 支付玉 畀錢

我屋企樓下嗰幾部冇乜人
成日都勁快埋到單

澳洲果啲都係咁

點解取消要掃描件貨，因為驚你禁錯 俾多錢俾少錢又係麻煩

無過機付款防盗會嘟

唔明白點解do左再cancel部防盜會唔識響

咁點解啲收銀會將啲一樣嘅嘢嘟幾次都唔會響？
都冇過機

係嘟完無俾錢會響
嘟完 cancel 帶走咪響，俾左錢先會俾條code過，所以唔存在嘟完cancel扮俾左錢又走到

呢個要問番it部

但同一件產品個code係一樣

咁呢個要睇番背後點運作

我估既話 背後個系統嘟完 會有個件數係度
例如A買2包米 2支油 用自助
B買2個電糕 2支油 收銀員
C買3支野飲2支油 收銀員

係俾左錢果刻，系統會開始計幾多時間內呢啲貨品code可以通過 如果a只係嘟左1下油，但帶走2支油，呢個時候系統條數唔岩 就即時配對係2米2油果個交易唔岩數 然後響

以上推測黎，因為百佳惠康都唔細每日處理咁多交易，個系統如果唔謹慎，就做死點貨果個

希望有做百佳it既更正

it 9做唔到野，炒晒佢

無RFID 既BARCODE 既product 有冇過都好似唔會響
(通常洗頭水果類會額外貼果條barcode)

試過係aeon買一盒能量棒, 一盒16支
頂佢一支支咁賣, 要我嘟足16次
嘟佢老味

聽個做過百佳嘅同學講,其實好多野拎出閘都唔會響

哈 百佳會唔會自此多左人偷野

佢表示做嗰時已經有好多“老鼠”偷嘢
點貨都唔會齊
我自己都見過人放嘢入袋走人

可能驚d人扮掃左

真係誇張 我覺得師奶員工一定偷唔少

講起門口d防盗 記得初中去左間書局行 見到本簿幾平 叫個fd睇，突然又俾佢拉左去睇文具果啲，之後就走，點知走時行到去地鐵站先發現手拎住左頭先本簿 嚇到我即刻番轉頭 但又好驚入去果時會響 之後點處置本野已經無乜印象

真係笑咗
同一件貨買兩件 用一件貨嘟兩次機咁冇嘟嗰件係咪會響？